\documentclass[11pt,twocolumn]{article}
\setlength\columnsep{0pt}

\usepackage[margin=4em]{geometry}

\setlength\parindent{0pt}
\pagestyle{empty}

\usepackage{libertine}
\setmonofont{inconsolata}


\usepackage{enumitem}
\setitemize{itemsep=0.2em,topsep=1em,parsep=1pt,partopsep=0pt,leftmargin=2em}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontspec}
\newfontfamily\cjkitalic{STFangsong}
\newfontfamily\cjkbold{STSongti-SC-Black}
\newfontfamily\cjkmain{STKaitiSC-Regular}


\titlespacing{\section}{-1em}{1em}{0.5em}
\titlespacing{\subsection}{-0.5em}{0.5em}{0.2em}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{xeCJK}
% \setCJKmainfont{SongTi TC}
\setCJKmainfont[BoldFont=STSongti-SC-Black, ItalicFont=STFangsong]{STKaitiSC-Regular}


\newcommand{\comment}[1]{}


\begin{document}

{\Huge\bf 何文琦}

\vspace{10pt}
\href{mailto:hewenqi96@gmail.com}{\texttt{hewenqi96@gmail.com}}\\
\href{https://linkedin.com/in/galmungral}{\texttt{linkedin.com/in/galmungral}}\\
\href{https://github.com/galmungral}{\texttt{github.com/galmungral}}


\section*{\textnormal{EDUCATION}}

\subsection*{University of Illinois Urbana-Champaign}
\textit{计算机科学硕士}\\
Dec. 2023 \textbullet\ Urbana, IL, US

\subsection*{Georgia Institute of Technology}
\textit{计算机科学理学学士, 辅修物理学}\\
Dec. 2019 \textbullet\ Atlanta, GA, US

\section*{\textnormal{PROJECTS}}
\href{https://github.com/galmungral/polyrender}{A GPU-accelerated 2D vector graphics renderer}\\
\href{https://github.com/galmungral/hanbun-lang}{A stack-oriented esoteric programming language} \\
\href{https://github.com/galmungral/mercator}{A raster map tile renderer}\\
\href{https://github.com/galmungral/michelangelo}{A canvas-based UI framework}\\
\href{https://github.com/galmungral/react-teletype}{A server-side interactive React renderer} \\
\href{https://github.com/galmungral/replay}{A frontend framework with a module bundler}

\section*{\textnormal{COURSEWORK}}

\subsection*{{Graphics / Physics}}
Interactive Computer Graphics\\
Computational Photography\\
Scientific Visualization\\
Numerical Analysis\\
Classical Differential Geometry\\
Partial Differential Equations\\
Ordinary Differential Equations\\
Parallel Programming\\
General Relativity\\
Quantum Mechanics\\
Computer Simulation

\subsection*{{Languages / Networks}}
Optimizing Compiler Construction\\
Programming Languages\\
Natural Language Processing\\
Information Retrieval\\
Distributed Algorithms\\
Distributed Systems\\
Computer Networking\\
Relational Databases\\
Information Security\\

\newpage

\section*{\textnormal{EXPERIENCE}}

\subsection*{美国国家超级计算机应用中心 (NCSA)}
\textit{科研软件工程师/科研助理, 可视化分析组, 视觉部门}\\
Aug. 2022 - Present \textbullet\ Urbana, IL, US
\begin{itemize}
\item 为多个国立卫生研究院 (NIH) 资助的科研项目开发应用, 主要负责生物医学及地理空间数据的可视化.
\item 使用 OpenLayers, GeoJSON 与人口普查局数据制作了伊利诺伊州蜱虫数据的交互式地图可视化.
\item 负责 INHS-MEL 实验室 BiteMap 蜱虫数据众包项目 web 应用的全栈开发与部署.
\item 参与了癌症演化树可视化分析工具 PhyloDiver 前端应用的维护与开发.
\end{itemize}

\subsection*{谷露软件}
\textit{前端工程师, 申请人跟踪系统(ATS)}\\
Nov. 2020 - Nov. 2021 \textbullet\ Shanghai, China
\begin{itemize}
\item 在多个项目团队内开发了多个web应用、微信小程序、前端库和后端渲染服务.
\item 参与了高度可定制的ATS系统底层的拖拽式图形用户界面生成器的维护与开发.
\item 负责公司首个单点登录系统(SSO)的前端界面和多个项目前端登陆流程的整合.
\end{itemize}

\subsection*{Étude LLC}
\textit{软件工程师, 创始团队}\\
Aug. 2019 - Aug. 2020 \textbullet\ Atlanta, GA, US
\begin{itemize}
\item 负责开发智能PDF阅读器的图书目次解析器 (准确率>85\%) 和滑词高亮等多个主要功能.
\end{itemize}

\section*{\textnormal{SKILLS}}

\subsection*{Languages}
C, C++, TypeScript, JavaScript, GLSL, HTML, SVG, CSS, Sass, LESS, PHP, Bash, Zsh, Python, Java, SQL, MATLAB, Haskell, OCaml, Common Lisp, Swift, Rust, WebAssembly

\subsection*{Frameworks / Libraries}
React, Angular, Node.js, Electron, Next.js, Redux, MobX, ECharts, NumPy, SciPy, PyTorch, OpenCV, SwiftUI, UIKit

\subsection*{Development Tools}
Visual Studio Code, Vim, Git, Make, LLVM, esbuild, Babel, Rollup, webpack, Parcel, Vite, Tailwind CSS, Cypress, Jest, Puppeteer, ESLint, Prettier, TypeDoc, GitHub Actions, GitLab CI, Docker

\newpage 

{\Huge\textbf{何文琦}} \quad \texttt{github.com/galmungral}


\section*{Education}

\textbf{University of Illinois Urbana-Champaign}, Urbana–Champaign, IL, US \hfill Aug. 2022 - Dec. 2023

\textit{计算机科学硕士} (MCS)  \hfill GPA: 4.0/4.0 

\begin{itemize}
\item \texttt{形式语义学/编程语言设计 (\href{https://kframework.org/}{K框架}), 编译器构建 (LLVM), 自然语言处理, 信息检索, 分布式算法}
\item \texttt{交互式计算机图形学 (WebGL), 科学可视化(张量场可视化, 生物信息可视化), 计算摄影学}
\end{itemize}

\textbf{Georgia Institute of Technology}, Atlanta, GA, US \hfill Aug. 2015 - Dec. 2019

\textit{计算机科学理学学士} (BSCS, \textit{summa cum laude}), \textit{辅修物理学} \hfill 专业 GPA: 4.0/4.0, GPA: 3.97/4.0

\begin{itemize}
\item \texttt{经典微分几何, 偏/常微分方程, 数值分析, 计算机模拟 (离散事件模拟), 广义相对论}
\end{itemize}

\section*{Personal Projects}

\href{https://galmungral.github.io/mercator}{\textit{简易栅格地图瓦片渲染器}} \hfill (TypeScript)

\href{https://galmungral.github.io/particle-simulation}{\textit{简易粒子碰撞模拟/可视化}} 
\hfill (WebGL, Rust, WebAssembly)

\href{https://galmungral.github.io/terrain-generator}{\textit{简易3D地形生成器}} \hfill (WebGL, Rust, WebAssembly)

\href{https://galmungral.github.io/rasterizer?file=billboard.txt}{\textit{简易3D软件栅格化器}} \hfill (C++, Emscripten, WebAssembly)

\href{https://galmungral.github.io/text2svg}{\textit{简易OpenType/TrueType字体渲染器}} \hfill (TypeScript)

\href{https://galmungral.github.io/michelangelo}{\textit{基于Canvas的简易 UI 框架/布局系统}} \hfill (TypeScript)

\href{https://github.com/galmungral/react-teletype}{\textit{服务端交互式 React 渲染器}} \hfill (TypeScript)

\href{https://github.com/galmungral/replay}{\textit{简易前端框架与模块打包器}} \hfill (TypeScript)

\href{https://galmungral.github.io/hanbun-lang}{\textit{基于文言的深奥编程语言 (Esolang)}} \hfill (PureScript)

\href{https://github.com/galmungral/json-crdt}{\textit{类JSON无冲突复制数据类型(CRDT)的实用性实现}} \hfill (TypeScript)

\href{https://github.com/galmungral/telescope}{\textit{用以规避互联网审查的分离式SOCKS代理}} \hfill (C, libuv)

\href{https://github.com/galmungral/plato}{\textit{基于查询似然模型的简易搜索引擎}} \hfill (Python)

\href{https://github.com/galmungral/turing-machine}{\textit{通用图灵机的模拟}} \hfill (Haskell, Common Lisp)

\end{document}
